%?begin
{\bf Personaggi}: \Call{uncino}, \Call{spugna}, \Call{pirharm}, \Call{pirinf}, \Call{pirchim}, \Call{pirfis}, \Call{pirdance}, \Call{coccodrillo}\\
{\bf Oggetti di scena}: \Use{fisarmonica}, \Use{uncino}\\
%?end

\ExtPlay{Musica cupa dal vivo}
\Act{
    Entra \Call{uncino} dalla porta lavagna e sale sulla cattedra tenendo coperta la molla con il mantello, per poi scoprirla nell'apice della musica.\\
    Entra \Call{spugna} con \Use{scatolamolle} con dentro \Use{mollaarcobaleno}.\\
    Durante la musica cupa, \Call{uncino} si cambia la molla.\\
    Appena finisce la musica cupa, \Call{uncino} si gira e parte la seguente canzone.
}
\Play{capitanuncino}
\Act{
    Durante la musica, a ``Fisica è la vera scienza'', entrano \Call{pirharm}, \Call{pirinf}, \Call{pirchim}, \Call{pirfis}, \Call{pirdance} dalla porta sinistra.\\
    Alla fine della musica continua la confusione.\\
}
\Speech{uncino}{
    \Name{spugna}!!
}
\Act{
    Durante la scena, i pirati fanno varie cose; in particolare, \Call{pirfis} scrive cose alla lavagna.\\
    {\bf Importante:} alla fine della scena, sulla parte sinistra della lavagna deve rimanere scritta la base canonica
    $$
    \left\{
        \left(\begin{matrix}1 \\ 0 \\ 0\end{matrix}\right)
        \left(\begin{matrix}0 \\ 1 \\ 0\end{matrix}\right)
        \left(\begin{matrix}0 \\ 0 \\ 1\end{matrix}\right)
    \right\}
    $$
    di $\mathbb{R}^3$ e nient'altro.\\
    \Call{spugna} arriva da \Call{uncino}, che si rimette la molla \Use{uncino}; dopodiché, interviene perentoriamente.
}
\Speech{uncino}{
    Ciurma, al lavoro! Issate i laplaciani, calcolate i momenti, levate gli operatori di scala. Timoniere, mantieni il fronte d'onda!
}
\Act{\Call{pirharm} prende \Use{fisarmonica} e continua a cantare la parte senza musica.}
\Speech{uncino}{
    \act{avvicinandosi a \Call{pirharm}, arrabbiandosi gradualmente durante la frase}
    Ma quella \Use{fisarmonica} sferica te l'ha regalata QUELLA SPERIMENTALE DI TUA MADRE?!
}
\Act{\Call{pirharm} scappa verso \Call{pirfis}}
\Speech{uncino}{
    \act{rivolgendosi a \Call{spugna}} \Name{spugna}! Quanto manca all'Isola?
}
\Speech{spugna}{
    Un momento che misuro, Capitano...
    \act{misura approssimativamente} L'Isola dista ancora circa due anni luce, Capitano.
}
\Speech{uncino}{
    Ancora? Ma non era prima stella a destra e poi dritto?? Aumentate la velocità di curvatura, diminuite il raggio osculatore!
}
\Speech{spugna}{
    Per Eisemberg, Capitano non lo faccia... Se andiamo troppo veloci non sapremo più dove siamo!
    \act{avvicinandosi a \Call{uncino} per calmarlo} Si rilassi, su, minimizzi l'azione. Abbiamo ancora tempo... E il vento a favore!
}
\Speech{uncino}{
    Il vento a favore? Pensi ancora che il tempo atmosferico sia un invariante relativistico?
}
\Speech{spugna}{
    Sì, sì, come dice lei Capitano, tanto più veloci della luce non ci possiamo andare.
}
\Speech{pirinf}{
    Ma perché tutta questa fretta, capitano?
}
\Speech{uncino}{
    Ma come! Non vedi l'ora anche tu di sistemare \NameAlt{peter}?
}
\Speech{pirinf}{
    Ma io neanche lo conosco questo Peter Spam.
}
\Speech{spugna}{
    È Span!
}
\Speech{pirinf}{
    Sìsì, come dice lui. Ma è per caso uno della Polizia Postale?
}
\Speech{uncino}{
    Ma come chi è \NameAlt{peter}? Allora che sei venuto a fare?
}
\Speech{pirinf}{
    A scaricare musica e film gratis, no?
}
\Speech{uncino}{
    Eh?? Noi non siamo mica QUEI pirati! \act{Indicando \Call{pirchim}} Tu! Dimmi che almeno te sai di chi stiamo parlando!
}
\Speech{pirchim}{
    Chi? \NameAlt{peter}? Quel ragazzo è Trinitrotoluene.
}
\Speech{spugna}{
    ... 'Na presa a bene?
}
\Speech{pirchim}{
    No, UNA BOMBA! Pensi, arrivò a dirmi che per il pH dovevo usare il logaritmo in base dieci.
    Ma per piacere! Ma che c'entrano basi e acidi con i logaritmi? Comunque, capitano, mi sembra un po' eccessiva la vostra...
}
\Speech{spugna}{
    Azione?
}
\Speech{pirchim}{
    Reazione.
}
\Speech{uncino}{
    Reazione eccessiva?? Grande Newton, perché mai mi avete accompagnato fin qui??
}
\Speech{pirfis}{
    Io non so, mi annoiavo a casa, con tutti quei piani incinati e quelle carrucole, avevo bisogno di un po' di avventura, di toccare la scienza... Con mano. \act{agitando vistosamente la mano}
}
\Speech{uncino}{
    \act{Ancora più alterato, puntando \Use{uncino} minacciosamente verso \Call{pirfis}} CON MANO?
}
\Speech{pirfis}{
    Ma sì, con mano...
}
\Speech{uncino}{
    Quindi permetterete a \NameAlt{peter} di violare le leggi della natura? Non vi ricordate di quando ha rotto la mia molla? Guardate che disastro, la forza di questa mano va come $\sqrt{x}$!
}
\ExtSpeech{Pirati in coro}{
    OH NO!
}
\Speech{pirchim}{
    Idrossido di Nobelio!!
}
\Play{tictac}\\
\Act{\Call{uncino}, al centro della scena, è visibilmente terrorizzato, si guarda intorno con gli occhi sbarrati...}
\Speech{uncino}{
    Oh mio dio, sta arrivando \Name{coccodrillo}!
}
\Speech{pirinf}{
    \act{a \Call{spugna}, perplesso} Ma chi è?
}
\Speech{spugna}{
    È il relatore di \Name{uncino}!
}
\Speech{pirfis}{
    Certo che essere relatori di \Name{uncino}...
}
\Speech{pirchim}{
    Chissà come fa...
}
\Play{relatore}
\Act{Entra \Call{coccodrillo} dalla porta destra.}
\Speech{coccodrillo}{
    \Name{uncino}, è pronta la tesi?? Ha calcolato la fase di quel pendolo triplo?
}
\Speech{uncino}{
    \act{rivolgendosi al professore} No professore, non sono in grado. È troppo caotico.
    Mi scusi professore ma devo proprio andare via, ho lasciatooo...
    \act{immediatamente, ai pirati} Andiamo via, presto! Aumentate la velocità di gruppo della nave! Entrate in risonanza con le onde!!
}
\Act{Escono \Call{pirfis}, \Call{pirchim}, \Call{pirinf}, \Call{pirharm}, \Call{pirdance}, \Call{spugna}, \Call{uncino} dalla porta sinistra; \Call{spugna} si riprende \Use{scatolamolle}.}
\Act{\Call{coccodrillo} fa una mossa tipo ``spallucce'' e poi esce di scena dalla porta a destra.}